ربات کانکت
==========

کانکت یک بازی گروهی است که با تعداد دست کم چهار بازی‌کن صورت می‌گیرد.  
برای اطّلاعات بیشتر به [این‌جا](https://github.com/fzerorubigd/connect-party-game) رجوع کنین!

ربات تلگرام
----------

از این جا که تلگرام یه بستر خیلی خفن داره تصمیم گرفتیم تا برای کانکت بازی کردن
و دور هم بودن و شاد بودن یه ربات تلگرام براش بسازیم!

اطّلاعات بیشتر راجع به ربات‌های تلگرام رو می‌شه از
[این‌جا](https://core.telegram.org/bots) و
[این‌جا](https://core.telegram.org/bots/api) مطالعه کرد.

### حالا رباته می‌خواد چی‌کار کنه؟؟

این ربات وقتی کسی بهش وصل می‌شه و براش پیغام شروع (/start) رو می‌فرسته
یه خوش‌آمد گویی از کاربر (با توجّه به اسم کاربر) می‌کنه و بعد لیست دستورات رو براش
می‌فرسته!

دستورات خارج بازی اینان:

* join [gamename] - بدون آرگومان لیست بازی‌های آماده رو بر می‌گردونه و با آرگومان فرد رو وارد بازی می‌کنه.
* newgame [gamename] - یه بازی جدید با اسم داده‌شده درست می‌کنه
* showpoint - امتیاز کاربر رو نشون می‌ده.
* help [command] - بدون آرگومان دوباره همین لیست دستورات با توضیحشون رو چاپ کنه با آرگومان هم توضیح دستور مربوطه رو چاپ کنه.

حالا دستورات داخل بازی هم اینان:

* startgame - سازنده گروه با این دستور به همه اعلام می‌کنه که آیا بازی شروع شه یا نه؟
* newword [word] - مجری با این دستورکلمه جدید رو انتخاب می‌کنه
* connect [username] [word] - هر بازی‌کنی با این دستور درخواست کانکت به یه بازی‌کن دیگه رو می‌ده.
* guess [word] -- [sentence] بازی‌کنان (و مجری) با این دستور حدس خودشونو به سیستم اعلام می‌کنن. اگه بازی‌کن باشن قسمت جمله اجباریه ولی اگه مجری باشه خود سیستم یه « نیست!» تهش اضافه می‌کنه و می‌فرسته. (چون مجری محدودیت زمانی داره)
* disconnect - وقتی مجری حدسش را اعلام می‌کند کسی که حدس اوّل را زده با این دستور اعلام می‌کند که مجری درست حدس زده.
* leave - کاربر از بازی فعلی خارج می‌شه
* help - مشابه /help تو خارج بازی هست فقط این بار دستورات داخل بازی رو نشون می‌ده.

سناریو بازی
----------

برای راحتی، سناریو رو با سه نفر توضیج می‌دم ولی بازی با چهار نفر یا بیشتره!
(یعنی خود بات چک می‌کنه که دست کم چهار نفر جوین کرده باشن!)

سناریو به این صورته که فرض کنین کاربر یک که اسمش فلانه به بات وصل می‌شه
و دستور شروع رو می‌ده؛ حالا بات بهش می‌گه: «سلام «فلانی»! بلاه بلاه بلاه»  
حالا کاربر دستور جوین رو می‌ده و می‌بینه که هیچ بازی‌ای وجود نداره.  
حالا دستور نیوگیم رو می‌ده و یه بازی جدید می‌سازه.  
کاربر دو که اسمش بهمانه وارد می‌شه و مثل فلانی دنبال بازی می‌گرده.  
این دفعه چون بازی‌ای که فلانی ساخته موجوده بهمانی به همون بازی جوین می‌کنه.  
البته بات هم برای راحتی کاربرا وقتی دستور جوین داره وارد می‌شه اسم بازی‌های فعّال رو می‌آره به عنوان
کاستوم کی‌برد و از این جور چیزا! (تو لینکای راهنمای بات‌ها توضیح داده اینو!)  
حالا یوزر سه هم که اسمش بیثار هست وصل می‌شه و مثل بهمان به بازی فلان جوین می‌کنه.  
حالا فلان که ادمینه دستور استارت‌گیم رو می‌ده و بات هم برای همه پیغام می‌فرسته
که آیا بازی رو آماده‌اند که شروع کنن یا نه؟  
اگه اکثریت بگن آماده‌اند بازی شروع می‌شه!  
حالا سیستم به صورت رندوم یک نفر رو به عنوان مجری انتخاب می‌کنه و به همه اعلام
می‌کنه فلانی مجریه! همین‌طور یک دقیقه به مجری مهلت می‌ده تا کلمه‌شو انتخاب کنه!  
اگه مجری تو مدّت زمان خودش کلمه رو انتخاب نکرد مجری عوض می‌شه.  
حالا فرض کنیم مجری کلمه «بیتا» (با اجازه از آقا فرود خان غفوری) رو انتخاب کرده!  
سیستم حرف اوّل («ب») رو برای همه ارسال می‌کنه
حالا بهمان حدس می‌زنه که کلمه «بابا» هست و جمله‌اش رو هم می‌ذاره «شوهر مامان جونه!»  
سیستم جمله «شوهر مامان جونه!» رو برای همه ارسال می‌کنه.  
حالا بیثار جدس می‌زنه که کلمه بهمان همون بابا هست و درخواست کانکت به بهمان رو می‌ده.  
سیستم اعلام کانکتشن بین دو یوزر رو برای همه می‌کنه و شروع به شمردن می‌کنه.  
حالا سر شماره ۵ مثلاً، مجری حدس می‌زنه که کلمه «باباجون» باشه و به سیستم اعلام می‌کنه.  
سیستم جمله «باباجون نیست!» رو برای همه ارسال می‌کنه و هم زمان یه دکمه دیسکانکت به
کسی که اوّل حدس زده نشون می‌ده که اگه دو کلمه یکی بودن اعلام دیسکانکت کنه.  
شمارش تموم می‌شه و مجری نمی‌تونه حدس بزنه و سیستم حالا دو کلمه‌ای که دو نفر گفته بودن رو
به همه نشون می‌ده تا همه تأیید کنن که این دو کلمه یکی اند یا نه؟  
اگه اکثریت تأیید کنن سیستم حرف بعدی که «ی» هست رو نشون می‌ده.  
حالا تا قبل از اعلام اوّلین حدس به سیستم، مجری می‌تونه با دستور نیوورد کلمه‌اش رو عوض کنه ولی سیستم خودش دو حرف اوّل رو چک می‌کنه.  
فرض کنیم تو این مرحله بیثار کلمه بیمار رو حدس بزنه و جمله «خوابش نمی‌بره» رو اعلام کنه.  
حالا بهمان فکر می‌کنه منظور بیثار کلمه «بیدار» هست و درخواست کانکشن می‌ده.  
سیستم شروع به شمردن می‌کنه ولی مجری که نسبت به بیثار و ذوق بالای ادبیش(!) شناخت داره
سریع می‌فهمه منظور بیثار «بیمار» هست و این حدس رو اعلام می‌کنه («بیمار نیست!»).  
حالا سیستم این حدس رو به بیثار نشون می‌ده و بیثار هم بایستی دکمه دیسکانکت رو بزنه.  
بهمان دوباره حدس می‌زنه که کلمه بایستی «بیتا» باشه و الآن جدای از این که بازی چطور پیش بره چون کلمه اصلی حدس زده‌شده بازی تموم می‌شه.  
اگرم همه یه دور دیسکانکت شن مجری یه امتیاز اضافه می‌گیره.  
به ازای هر کانکت درست هر دو طرف امتیاز یکسانی می‌گیرن.  
به ازای هر دیسکانکت مجری یه امتیازی می‌گیره.  
اگه کسی کلمه رو حدس بزنه خیلی امتیاز می‌گیره!  
البته می‌شه شرط کرد که اگه کسی نتونه تا آخر بازی کلمه رو حدس بزنه مجری هم خیلی امتیاز بگیره!  
برنده هم کسیه که بیشترین امتیاز رو گرفته!

البته بایستی سر نحوه امتیاز دهی و سر نحوه محاسبه برنده بیشتر فکر بشه به نظر!

و این که هر جا اسم از اکثریت یا رأی اومده سیستم این طوریه که تعداد رأی هر طرفی که بیشتر بود اون گرفته می‌شه
و اگه تعداد مساوی بود به نفع «بله» گرفته می‌شه.  
دلیل این قضیه رأی اینه که ممکنه دو نفر یه کلمه رو با اسپلای متفاوتی بنویسن که می‌شه جهت جلوگیری از جنین
اتّفاقاتی از برخی کتاب‌خانه‌های پردازش زبان طبیعی مثل هضم استفاده کرد تا دو تا کلمه رو یونیفرم کنن و چک کنن
آیا دو تا کلمه یکی هستن یا نه؟

توضیحات فنّی:
------------

ملاک در کلمات و بررسی واژگان بررسی اندیس به اندیس استرینگ یونیکد کلمات است! یعنی مجری وقتی کلمه‌اش را
در مرحله دوم (فرضاً) عوض کرد سیستم چک می‌کند که دو کاراکتر اوّل این کلمه با دو کاراکتر اوّل کلمه قبلی یکی باشند.

تمامی کارها در سمت ربات‌های تلگرام به صورت یونی‌کد انجام می‌شود.

اگر این بات به گروهی اضافه شود تنها قابلیتی که می‌دهد این است که توضیحی راجع به بازی می‌دهد و بعد
دعوت می‌کند تا افراد جهت اجرای بازی به خود بات رجوع کنند. (کاملاً معلوم است که چرا در یک گروه نمی‌شود بازی کرد دیگر؟؟!)

این طرح، به صورتی طرّاحی شده که بعداً دیگران (جز دوستان بنیاد دانش آزاد و شرکا(!)) هم بتوانند از این بازی لذّت ببرند!

برای این که سیستم درست کار کند لازم است تا از وب‌هوک استفاده شود و مشکل وب‌هوک آن است که حتماً گواهی ولید اس‌اس‌ال می‌خواهد! (با سلف سایند کار نمی‌کند!)

برای راحتی کار پیشنهاد می‌شود از ترکیب فلسک، پستگره و هضم در زبان پایتون استفاده شود! (مگر این که پیشنهاد بهتری هم موجود باشد!)

البته پیشنهاداتی نیز توسّط خود آقای غفوری در [این جا](https://github.com/fzerorubigd/connect-party-game/blob/master/implementaion.org)
داده‌شده است که چون به نظر بنده استفاده از ماشین به جای مجری کار قابل توجیهی نیست از آن صرف نظر شد.  
البته به عنوان یک چالش نیز می‌توان برنامه‌ای نوشت که اطّلاعات زبانی را از ویکی‌پدیا و مراجع در دسترس استخراج کند و در طول بازی‌هایی که می‌کند نیز یاد بگیرد
(به کمک پردازش زبان طبیعی و یادگیری ماشین) تا بتواند به عنوان یک مجری، هم کلمه خوبی را انتخاب کند هم سریع‌تر کلمه بازی‌کنان را حدس بزند!

مجوّز:
=====

مجوّز همگانی گنو / مجوّز مستندات آزاد گنو  
بنا بر مجوّزهای بالا شما حقّ هر گونه استفاده، تغییر یا بازنشر این مستند را تا زمانی که همین مجوّزها
را به دیگران بدهید دارید!